TPP群龍無首 中國最大贏家 網民：美國醜態畢露

【晴報專訊】美國總統特朗普兌現競選承諾，簽署行政命令退出《跨太平洋夥伴關係協定（TPP）》。TPP群龍無首後，中國被視為最大贏家。

特朗普稱退出TPP「對美國工人來說是極好的事」。命令列明，退出TPP是為了讓美國工人擁有公平及帶經濟利益的貿易協定，命令還寫道「永久退出談判」，明確表示沒重新談判餘地。

特朗普之後會見工會代表，強調並非放棄對外貿易，只是認為逐個國家磋商貿易協定，比留在TPP更具彈性，對美國亦更有利。

日本續游說 澳倡華加入

TPP群龍無首，部分成員表明繼續參與，日本首相安倍晉三稱繼續游說特朗普改變主意。澳洲希望中國和印尼等其他亞洲國家加入挽救協定，新西蘭稱剩餘11國部長將會面討論如何拯救TPP。

由奧巴馬牽頭的TPP，有多個美洲、東南亞和大洋洲國家參與，12個成員國去年簽署協定文本，同意各國約1.8萬種商品逐步減少或完全取消關稅，是美國「重返亞洲」的關鍵。中國並非協定國，因此TPP被視作美國圍堵中國的經貿部署，不過至奧巴馬任期前仍未獲國會批准生效。

分析指美退出TPP令中國成最大贏家，被孤立壓力驟減之餘，亦令多國轉投中國牽頭的「區域全面經濟夥伴協定（RCEP）」、以及一帶一路。

有網民指：中國確是大赢家！美國今次又在盟友背後插刀了，它横蠻霸道，見利忘義，欺善怕惡，人盡皆知，咸濕特廢普今次在全球人面前令美國醜態畢露，進退失據而反T P P枱，其所謂盟友和北約成員國和所有反特廢普的美國人要團結一齊站起來，打倒特廢普，昂首挺胸，走回自己獨立光明之路，不再做老美和特廢普的跟尾狗，才有尊嚴、國格、人格！ 精彩詩句分享： 特廢普，佢老母， 罵德國，正衰佬， 濕咸佬，確無譜， 辱北約，賤格佬， 特廢普小埋小麗老母！ 美國明將台灣來欺負， 剝埋空心菜嗰條底褲， 迫佢認特廢普為丈夫， 台灣市民齊哀哉嗚呼！ 美國用完立即棄台灣， 除埋空心菜嗰件底衫， 特廢普上場即將佢姦， 台灣民眾食最後晚餐！ 閪拉妳見錢才開眼， 空心菜窮鬼被打散， 廢 7 青話死都要撑， 嗚呼哀哉齊攬住喊！ 西門拉妳嘅電郵門， 特廢普的黄金浴門， 天堂有路佢哋不走， 拖埋美國入地獄門！

噏乜鳩呀 寫嗰條友係咪以為自己好幽默
何況話美國欺善怕惡 佢欺咗咩善我唔知
我想問佢怕邊個惡？ 笑大人個口？

下個總統簽行政命令推返呢個行政命令咪得囉

咁激動做乜撚

晴報

咁都寫得出黎條友都幾撚無聊

垃圾中都算極品

.............

想講樓主不嬲有edit篇新聞的習慣

有網民=有人話=有街坊同我講(民賤連)

死到臨頭仲寫飛機文

呢篇新聞我無改過

咁都可以係一篇新聞